{
    "copyright_text": "CC BY",
    "description": "Esta historia comienza cuando un ni\u00f1o de nueve a\u00f1os me dijo que quer\u00eda\naprender python. Tambi\u00e9n me dijo que la escuela era aburrida y que no\nten\u00eda amigos. \u00bfTe suena esta historia familiar? Pues a m\u00ed s\u00ed, es por ese\nmotivo que decidi ense\u00f1ar programaci\u00f3n a ni\u00f1os. A lo largo de los a\u00f1os\nme he confrontado a alumnos neurodivergentes (puede incluir autismo,\nTDAH, dislexia, dispraxia, etc.). En esta charla, voy a compartir mi\nexperiencia del uso de la tecnolog\u00eda para romper la barrera del\naislamiento y el estigma que pesa sobre las personas neurodivergentes.\nProporcionando una experiencia educativa inclusiva y adaptada a los\ndiferentes estilos de aprendizaje, es posible cambiar el paradigma de la\neducaci\u00f3n y el empleo para las personas neurodivergentes.\n",
    "language": "spa",
    "recorded": "2023-04-21",
    "related_urls": [
        {
            "label": "Conference Website",
            "url": "https://us.pycon.org/2023/"
        },
        {
            "label": "Presentation Webpage",
            "url": "https://us.pycon.org/2023/schedule/presentation/127/"
        }
    ],
    "speakers": [
        "Marlene Marchena"
    ],
    "thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/DmIKk1wGSvE/maxresdefault.jpg",
    "title": "Neurodiversidad e inclusi\u00f3n: Mi viaje personal ense\u00f1ando programaci\u00f3n a alumnos neurodivergentes",
    "videos": [
        {
            "type": "youtube",
            "url": "https://www.youtube.com/watch?v=DmIKk1wGSvE"
        }
    ]
}